\setuppapersize[A4]
\mainlanguage[fr]
%\usemodule[chart]
\setuplayout[header=2.5cm,leftmargin=1.5cm,rightmargin=4cm,footer=2.5cm]
\usesymbols[fontawesome]
\setuppagenumbering[alternative=doublesided,location={footer,inright}]
\definecolor[abrar][r=0.02,g=0.49,b=0.52]
\definecolor[souris][r=0.90,g=0.90,b=0.90]
\definecolor[brique][r=0.8,g=0,b=0]
\definefontfeature[default][default][onum=no]

\definefontfamily[merry][serif][minionpro]
\definefontfamily[merry][sans] [myriadpro]
\definefontfamily[merry][mono] [TeX Gyre Cursor][features=none]
\definefontfamily[merry][math] [TeX Gyre Pagella Math]


\definelayer[logo]	% name of the layer
    [x=0mm, y=0mm,	% from upper left corner of paper
     width=\paperwidth, height=\paperheight, % let the layer cover the full paper
     ]
\definelayer[sidebar] [x=0mm, y=0mm, width=\paperwidth]
\setupbackgrounds[page][background={logo,sidebar}]
\setupdirections[bidi=global]
\definefontfeature
   [arabic]
   [mode=node,language=dflt,script=arab,
    init=yes,medi=yes,fina=yes,isol=yes,
    liga=yes,dlig=yes,rlig=yes,clig=yes,
    mark=yes,mkmk=yes,kern=yes,curs=yes,
    saed=yes]

\starttypescript [serif] [arabic]
 \definefontsynonym [Arabic-Regular] [mothanna] [features=arabic]
\stoptypescript

\starttypescript [serif] [arabic] [name]
 \definefontsynonym [Serif]     [Arabic-Regular] [features=arabic]
\stoptypescript

\starttypescript [mothanna]
  \definetypeface [mothanna] [rm] [serif] [arabic] [default]
\stoptypescript

\usetypescriptfile[type-mothanna]
\usetypescript[mothanna]
%\pagedir TRT \bodydir TRT \pardir TRT \textdir TRT
\setupbodyfont[merry,10pt]

\setuphead[subject][color=abrar,style=\ssa\bf] 
\setuphead[subsubject][color=abrar, style=\ssa\bf]
\edef\defaultlineheight{\the\lineheight}
\startMPdefinitions
   newpath basicShape;
   basicShape := unitsquare ;

   DefaultLineHeight := \defaultlineheight;
\stopMPdefinitions

\startuseMPgraphic {unnumberedbullet}
  fill basicShape scaled OverlayWidth shifted (0, 0.5*LineHeight)
       withcolor \MPcolor{darkred};
  setbounds currentpicture to OverlayBox;
\stopuseMPgraphic

    \startuseMPgraphic {numberedbullet}
      fill basicShape xyscaled (0.9*DefaultLineHeight, 0.9*DefaultLineHeight)
      shifted (-0.5(0.9*DefaultLineHeight - OverlayWidth, 0))
           withcolor \MPcolor{abrar};
      setbounds currentpicture to OverlayBox;
    \stopuseMPgraphic

\defineoverlay[unnumberedbullet][\useMPgraphic{unnumberedbullet}]
\defineframed [unnumberedbullet]
              [
                frame=off,
                width=0.5\bodyfontsize,
                background=unnumberedbullet,
                location=low,
              ]

\definesymbol[unnumberedbullet]
             [{\unnumberedbullet{}}]


\defineoverlay[numberedbullet][\useMPgraphic{numberedbullet}]
\defineframed [numberedbullet]
              [
                frame=off,
                width=\lineheight,
                background=numberedbullet,
                foregroundcolor=white,
                % Center the number against capital letters, ignoring character descent
                location=depth,
                foregroundstyle={\small\small}, % better to define a custom fontswitch
              ]


\definesymbol[numberedbullet]
             [{\numberedbullet{\currentitemnumber}}]
 \defineframedtext[cadrevert]
 [background=color,backgroundcolor=lightgray,
 width=0.9\textwidth,
 frame=off,
 leftframe=on,
 framecolor=darkred,
 rulethickness=3pt]

\setupheadertexts[\setups{tableheader}]

\startsetups tableheader
  \starttabulate[|p|pr|]
    \NC \ss\bf Clinique médico chirurgicale El Abrar\NC  \setupalign[r2l] \switchtobodyfont[mothanna]{ العيادة الطبية الجراحية الأبرار}\NC \NR
  \NC \setupalign[l2r]\ss Service de cardiologie\NC  \setupalign[r2l] \switchtobodyfont[mothanna]{ مصلحة أمراض القلب}\NC\NR
  \setupalign[l2r]
  \NC \ssx\sc Dr Yahyaoui Mohamed Kaddour   \NC \ssx kaddourkardio\symbol[fontawesome][at]gmail.com \NC \NR
\stoptabulate      
\stopsetups
% \setuppagenumbering[location={header,inright}]
 \setupfootertexts[\setups{tablefooter}]

\startsetups tablefooter 
  \startframed[frame=on,
    framecolor=brique,
    background=color,
    backgroundcolor=,
    corner=round,
    offset=0.3cm,
   ]
  \starttabulate[|lw(.5cm)|pw(0.6333\textwidth)|lw(.5cm)|p|]
\NC {\darkred\symbol[fontawesome][ambulance]} \NC \ssx 15,rue Tolozane Les palmiers, Oran \NC {\darkred\symbol[fontawesome][phone]} \NC \ssx (+213) 041-496-066 \NC\NR
\NC {\darkred\symbol[fontawesome][fax]} \NC \ssx (+213) 041-233-491 
\NC {\darkred\symbol[fontawesome][mobile]} \NC \ssx (+213) 0561 882-066\NC\NR
\NC {\darkred\symbol[fontawesome][envelope-o]} \NC \ssx clinique-elabrar\symbol[fontawesome][at]laposte.net\NC {\darkred\symbol[fontawesome][mobile]} \NC \ssx (+213) 0561 882-066\NC\NR
\stoptabulate
\stopframed
\stopsetups

 \starttext
    \setlayer[logo]
    [hoffset=1cm,voffset=2cm]{\externalfigure[logo.png][width=1.5cm]}
%\setlayer[sidebar]
    \setlayerframed[sidebar][hoffset=18cm,
      voffset=06cm,width=3cm,
      corner={left,top},
      align=right,
      frame=off,
      background=color,
      backgroundcolor=souris]
      {\ssx {\bf Cardiologie}
      
      \symbol[fontawesome][caret-right] Consultations
      
      \symbol[fontawesome][caret-right]  Echocardiographie
      
      \symbol[fontawesome][caret-right]  E.T.O
      
      \symbol[fontawesome][caret-right]  Stress-Echo
      
      \symbol[fontawesome][caret-right]   Consultations cardio pédiatrie
      
      \symbol[fontawesome][caret-right]   Consultations de

      rythmologie
      
      \symbol[fontawesome][caret-right]   épreuve d'effort
      
      \symbol[fontawesome][caret-right]   Holter ECG
      
       \symbol[fontawesome][caret-right]  Holter tensionnel MAPA 
        
              {\bf Cardiologie
                
          interventionnelle}   
        
              \symbol[fontawesome][caret-right]    Coronarographie
              
              \symbol[fontawesome][caret-right]  Angioplastie (stent)
              
              \symbol[fontawesome][caret-right] Pacemakers
              
              \symbol[fontawesome][caret-right]  Dilatations mitrales percutanées
              
    }

 \startalignment[middle]
\blank[big]
  \dontleavehmode
\framed
  [background=color,backgroundcolor=darkred,
   backgroundoffset=5pt,corner=0,frame=0,
   foreground=color,foregroundcolor=white]
  {\ssc \bf STRESS-ECHO}
\stopalignment
  \blank[3*big]
\startitemize[unnumberedbullet,columns,two,stretch]
\startitem { \bf \ss Nom \& prénoms\hspace[medium]} {\sc Hamid Bougherara} \stopitem
\startitem {\bf \ss Date de naissance \hspace[medium]} 17/02/2000 \stopitem
\startitem {\bf\ss Adresse \hspace[medium]} { Aïn Témouchent} \stopitem
\startitem {\bf\ss Médecin réferent\hspace[big]} {\sc Dr Hamid} \stopitem
%\raggedleft 
  \startitem {\bf\ss Motifs \hspace[big]} angine de poitrine\\
  \stopitem
\startitem {\ss\bf Date \hspace[big]} \currentdate \stopitem
\stopitemize
\subsubject{Antécédents -- FDR}

\startitemize[unnumberedbullet,columns,two,stretch]
  \startitem {\bf \ss Diabète:\hspace[medium]} bien équilibré sous traitement {\abrar Glucophage 850mg} \stopitem
\startitem {\bf \ss HTA:\hspace[medium]} bien équilibré sous traitement Triatec \stopitem
  \startitem {\bf\ss Objectif:\hspace[medium]} recherche d'ischémie\stopitem
    \startitem{\bf\ss Fréquence atteinte:\hspace[medium]} 152 bpm soit {\darkcyan\bf 87\% de la FMT}.\stopitem

\stopitemize

\subsubject{Protocole}

\setupTABLE[frame=off,option=stretch]
      \setupTABLE[row][even][background=color, backgroundcolor=souris]
      \setupTABLE[column][1][style={\ss\bf}]
      \setupTABLE[row][1][bottomframe=on, style={\ss\bf}]
      \setupTABLE[column][5][align=right]
      \setupTABLE[column][3][align=center]
\bTABLE

\bTR \bTD \eTD \bTD Symptômes \eTD \bTD PA \eTD \bTD ECG \eTD \bTD echocoeur \eTD \eTR
\bTR \bTD Base \eTD \bTD aucun \eTD \bTD 120/70 \eTD \bTD T plates en latéral \eTD \bTD HVG  -- cinétique homogène\eTD\eTR
\bTR \bTD Low-dose \eTD \bTD aucun \eTD \bTD 150/70 \eTD \bTD non modifié \eTD\bTD pas de modifications de la cinétique\eTD\eTR
\bTR \bTD Peak-dose \eTD \bTD Douleur typique \eTD \bTD 160/90 \eTD \bTD ST (-) en latéral \eTD \bTD hypokinésie franche apicale \& antéro latérale\eTD \eTR
\bTR \bTD Récup. \eTD \bTD aucun \eTD \bTD 120/70 \eTD \bTD regression du ST \eTD \bTD HVG  -- cinétique homogène \eTD\eTR
\eTABLE

\subject{Conclusion}
\startalign[center]
  Écho de stress réalisée à la recherche d'ischémie revenue positive en faveur de l'ischémie des segments apical et antéro lateraux.
  \stopalign
\blank[3cm]
\raggedleft
{\bf Oran Le \currentdate}\\
Dr {\sc Yahyaoui.M.K}


\stoptext